<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">

    <string name="help_battery_optimization">В настройках энергопотребления приложения <xliff:g id="appName">%s</xliff:g> нужно выбрать \"без оптимизации\" для эффективной работы.</string>
    <string name="help_battery_optimization_aggressive">Предупреждение: ваше устройство <xliff:g id="manufacturer" example="Samsung">%s</xliff:g> может потребовать дополнительной настройки, т.к. набор настроек энергопотребления для приложений зависит от типа операционной системы вашего устройства. Проще говоря, одной настройки может быть мало. Исследуйте свойства приложения и настройки операционной системы, а также проверьте будильники в работе перед использованием.</string>
    <string name="help_restricted_bucket">Приложение помещено в редкую или ограниченную категорию ожидания. Будильники могут работать нестабильно!</string>

    <string name="help_datasources">
        <![CDATA[
        Suntimes использует сторонние библиотеки для выполнения астрономических расчетов.<br/>
        <br/>
        Параметр <b>источник данных</b> позволяет выбирать между разными библиотеками (или между разными алгоритмами, которые эти библиотеки содержат). По умолчанию используется <b>time4a-time4j</b>.<br/>
        <br/>
        Этот параметр влияет на скорость и точность вычислений, а также может ограничивать доступные функции.<br/>
        <br/>
        Подробнее о доступных вариантах или о том, как расширить приложение для поддержки других библиотек, читайте в онлайн-справке.
    ]]>
    </string>

    <string name="help_worldmap_background">
      <xliff:g id="projectionName" example="Azimuthal Equidistant">%1$s</xliff:g> (<xliff:g id="centerLatitude" example="0">%2$s</xliff:g>, <xliff:g id="centerLongitude" example="0">%3$s</xliff:g>)
      \n\n<xliff:g id="proj4String" example="+proj4=eqd ..">%4$s</xliff:g>
      \n\nДля лучшего результата выберите изображение, соответствующее этим параметрам.
    </string>

    <string name="help_general2">  <!-- general app help; composites a couple help topics together. -->
        <xliff:g id="help_topic1">%1$s</xliff:g><![CDATA[<br />]]>
        <xliff:g id="help_topic2">%2$s</xliff:g>
    </string>
    <string name="help_general3">  <!-- general app help; composites a couple help topics together. -->
        <xliff:g id="help_topic1">%1$s</xliff:g><![CDATA[<br />]]>
        <xliff:g id="help_topic2">%2$s</xliff:g><![CDATA[<br />]]>
        <xliff:g id="help_topic3">%3$s</xliff:g>
    </string>
    <string name="help_general4">  <!-- general app help; composites a couple help topics together. -->
        <xliff:g id="help_topic1">%1$s</xliff:g><![CDATA[<br />]]>
        <xliff:g id="help_topic2">%2$s</xliff:g><![CDATA[<br />]]>
        <xliff:g id="help_topic3">%3$s</xliff:g><![CDATA[<br />]]>
        <xliff:g id="help_topic4">%4$s</xliff:g>
    </string>

    <string name="help_general_calendarFormatPattern"><![CDATA[
          <b>Формат даты:</b> Шаблон формата даты<br/>
          <br/>Доступные элементы могут отличаться в разных календарях, но обычно включают:<br/>
          <br/>
          <b>E</b> : день недели <br/>
          <b>d</b> : день месяца <br/>
          <b>D</b> : день года <br/>
          <b>F</b> : день недели в месяце <br/>
          <b>M</b> : месяц года <br/>
          <b>y</b> : год эры <br/>
          <b>G</b> : эра <br/>
          <br/>
    ]]></string>

    <string name="help_general_moondialog"><![CDATA[
          \n[Icon Rising]  восход луны \t\t[Icon Noon]  лунный полдень
          \n[Icon Setting]  заход луны \t\t[Icon Midnight]  лунная полночь
          \n\nПоделиться [Icon Share] скопирует текст в буфер обмена
    ]]></string>   <!-- each [Icon LABEL] is replaced with an actual icon at runtime -->

    <string name="help_general_timeMode2_1"><![CDATA[
          <b>Весенний межсезонный день:</b> середина между зимним солнцестоянием и весенним равноденствием; <em>Февраль</em> [северное полушарие] или <em>Август</em> [южное полушарие].<br/><br/>
          <b>Летний межсезонный день:</b> середина между весенним равноденствием и летним солнцестоянием; <em>Май</em> [северное полушарие] или <em>Ноябрь</em> [южное полушарие].<br/><br/>
          <b>Осенний межсезонный день:</b> середина между летним солнцестоянием и осенним равноденствием; <em>Август</em> [северное полушарие] или <em>Февраль</em> [южное полушарие].<br/><br/>
          <b>Зимний межсезонный день:</b> середина между осенним равноденствием и зимним солнцестоянием; <em>Ноябрь</em> [северное полушарие] или <em>Май</em> [южное полушарие].<br/>
    ]]></string>   <!-- help contents: cross-quarter days -->

    <string name="help_eventlist"><![CDATA[
          [Icon OK] Выберите пользовательское событие\n
          [Icon Add] Добавляйте, [Icon Edit] изменяйте или [Icon Delete] удаляйте пользовательские события.\n
          \nПользовательские события можно показывать в приложении, на виджетах главного экрана или использовать для планирования будильников и уведомлений.\n
          Отмеченные значком [Icon View] события показываются в приложении.
    ]]></string>

    <string name="help_alarms_bedtime"><![CDATA[
           [Icon Bedtime] Режим сна можно использовать для включения режима <b>«Не беспокоить»</b> на время сна<br/>
           <br/>
           [Icon Reminder] Показать уведомление-напоминание перед временем сна<br/>
           [Icon Alarm] Запланировать будильник пробуждения на следующее утро<br/><br/>
    ]]></string>

    <string name="help_alarms_edit"><![CDATA[
          [Icon Back] отменить без сохранения изменений<br/>
          [Icon Save] сохранить и [Icon Done] сохранить и включить<br/>
          [Icon Cancel] сохранить и выключить<br/>
          [Icon Delete] отменить и удалить<br/>
          <br/>
          [Icon Offset] показывается, если запланированное время - это смещение времени относительно какого-то события
    ]]></string>

    <string name="help_general_dst"><![CDATA[
          <b>Летнее и зимнее время:</b> значок [Icon DST] отображается, когда алгоритм учитывает переход на летнее/зимнее время или время корректируется похожим правилом<br/><br/>
    ]]></string>

    <string name="help_general_actualTime"><![CDATA[
          <b>Фактическое время:</b> солнце находится на горизонте. Это приблизительное время восхода и захода солнца.<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_general_twilight"><![CDATA[
          <b>Время начала</b> указывает на начало каждого периода сумерек (рассвет), а <b>время окончания</b> — на их конец (сумерки).<br/><br/>
          <b>Гражданские сумерки:</b> солнце на 0-6 градусов ниже линии горизонта, видны самые яркие звезды. В это время хватает света для большинства занятий на открытом воздухе без применения искусственного освещения.<br/><br/>
          <b>Навигационные сумерки:</b> солнце на 6-12 градусов ниже линии горизонта, очертания объектов и сама линия горизонта становятся все менее четкими. Уже недостаточно света для большинства занятий на открытом воздухе без искусственного освещения.<br/><br/>
          <b>Астрономические сумерки:</b> солнце на 12-18 градусов ниже линии горизонта, почти полная тьма.<br/><br/>
          <b>Ночь:</b> солнце находится более чем на 18 градусов ниже горизонта. Видны самые далекие звезды.<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_general_twilight_more"><![CDATA[
          <b>Белые ночи:</b> Солнце не опускается ниже 6 градусов за линией горизонта. Всю ночь достаточно светло для большинства занятий на открытом воздухе.<br/><br/>
          <b>Полярные сумерки:</b> Солнце не опускается ниже 18 градусов за линией горизонта. Сумерки длятся всю ночь, небо никогда не становится полностью темным. В некоторых языках может иметь название <b>полночные сумерки</b> (напр. англ. Midnight Twilight).<br/><br/>
          <b>Полярный день:</b> Солнце не заходит за горизонт (24 часа дневного света). В некоторых языках может иметь название <b>полночное солнце</b> (напр. англ. Midnight Sun).<br/><br/>
          <b>Полярная ночь:</b> Солнце не поднимается над горизонтом (24 часа темноты).<br/><br/>
    ]]></string>
    <string name="help_general_riseSetOrder"><![CDATA[
          <b>Сегодня:</b> Отображение и установка времени для события на текущую дату.<br/><br/>
          <b>Прош./след. событие:</b> Время последнего завершившегося события и предстоящего (грядущего) события.<br/>
    ]]></string>

    <string name="help_general_timeMode2"><![CDATA[
          <b>Весеннее равноденствие:</b> начало астрономической весны; <em>Март</em> [северное полушарие] или <em>Сентябрь</em> [южное полушарие]. Мартовское равноденствие также называют <em>северным равноденствием</em>.<br/><br/>
          <b>Летнее солнцестояние:</b> начало астрономического лета; <em>июнь</em> [северное полушарие] или <em>декабрь</em> [южное полушарие]. Июньское солнцестояние также называют <em>северным солнцестоянием</em>.<br/><br/>
          <b>Осеннее равноденствие:</b> начало астрономической осени; <em>сентябрь</em> [северное полушарие] или <em>март</em> [южное полушарие]. Сентябрьское равноденствие также называют <em>южным равноденствием</em>.<br/><br/>
          <b>Зимнее солнцестояние:</b> начало астрономической зимы; <em>декабрь</em> [северное полушарие] или <em>июнь</em> [южное полушарие]. Декабрьское солнцестояние также называют <em>южным солнцестоянием</em>.<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_general_tropicalyear"><![CDATA[
          <b>Тропический год:</b> полный цикл сезонов. Длина <em>тропического года</em> измеряется от одного <em>мартовского равноденствия</em> до следующего. В среднем он длится примерно <em>365,24 дня</em>, точная длина варьируется из года в год (отклонение до 30 минут).<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_general_solartime"><![CDATA[
          <b>Истинное солнечное время:</b> время по солнцу. Время определяется путем отслеживания движения видимого солнца относительно заданной точки (долготы и широты).
          <br/><br/>
          Движение видимого солнца непостоянно. Оно меняется в зависимости от сезона из-за наклона эклиптики и эксцентриситета орбиты Земли.
          Продолжительность каждого видимого солнечного дня, измеряемого от одного солнечного полудня до следующего, может быть немного длиннее или короче 24 часов (в пределах 30 секунд).
          Эти небольшие отклонения накапливаются день за днем, и в среднем за год взаимно компенсируются.
          <br/><br/>

          <b>Среднее солнечное время:</b> время по часам. Определяется исходя из среднегодовой позиции солнца на заданной долготе.
          <br/><br/>
          Усредненное движение солнца является равномерным с поправкой на наклон и эксцентриситет орбиты Земли.
          Продолжительность каждых средних солнечных суток составляет ровно 24 часа.<br/><br/>

          <b>Уравнение времени (англ. Equation of Time, EOT):</b> разница между местным средним солнечным временем (ССВ) и местным истинным солнечным временем (ИСВ).
          Это накопленное отклонение длительности видимых солнечных суток.
          <br/><br/>
          Разница между ССВ и ИСВ может составлять до 16 минут и зависит от времени года.
          <br/><br/>
          Не следует путать ни местное истинное, ни местное среднее солнечное время с <b>официальным</b> местным временем (временем часового пояса).
          <br/><br/>

          <i>Данное приложение использует математический алгоритм для вычисления уравнения времени (и расчета истинного солнечного времени).
          Ваше местоположение используется для определения среднего солнечного времени.</i>
          <br/><br/>

    ]]></string>
    <string name="help_general_daylength"><![CDATA[
        <b>Продолжительность (светового) дня:</b> время между восходом и заходом солнца.<br/><br/>
        <b>Доступный (для использования) свет:</b> время между началом утренних и концом вечерних гражданских сумерек.<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_general_moonillum"><![CDATA[
        <b>Освещенность луны:</b> на главном экране показывается освещенность луны в лунный полдень, а в диалоговом окне (при нажатии) показывается ее текущая освещенность.<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_general_goldhour"><![CDATA[
        <b>Золотой час (англ. Golden Hour):</b> солнце находится на 6 градусов выше или ниже линии горизонта. Утром золотой час начинается с гражданских сумерек и заканчивается вскоре после восхода солнца. Вечером золотой час начинается незадолго до заката и заканчивается гражданскими сумерками.<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_general_bluehour"><![CDATA[
        <b>Режимное время (англ. Blue Hour):</b> солнце находится между 4 и 8 и градусами ниже линии горизонта. Начало и конец режимного времени приходится на период между навигационными и гражданскими сумерками.<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_action_launch"><![CDATA[
        См. <b>Intents and Intent Filters</b> по адресу<br/><a href="https://developer.android.com/guide/components/intents-filters">developer.android.com/guide/components/intents-filters</a>.
        <br/><br/>
        Все поля необязательны (значения могут быть оставлены пустыми для использования значений по умолчанию).
        <br/>
        <br/>
        <b>Action:</b> Строка действия. <br/><small>напр. <em>android.intent.action.VIEW</em></small>
        <br/>
        <br/>
        <b>Class:</b> Полное имя класса. <br/><small>напр. <em>suntimeswidget.SuntimesActivity</em></small>
        <br/>
        <br/>
        <b>Data:</b> URI, который содержит прикрепляемые данные или указывает на них. Поддерживаются регулярные выражения. <br/><small>напр. <em>geo:%lat,%lon</em></small>
        <br/>
        <br/>
        <b>Mime:</b> Mime-тип прикрепляемых данных.
        <br/>
        <br/>
        <b>Extras:</b> Разделенные знаком \"<em>&amp;</em>\" строки, содержащие дополнительные значения. Поддерживаются регулярные выражения.<br/><br/>Значения могут быть представлены типами <em>int</em>, <em>long</em>, <em>double</em>, <em>float</em>, <em>boolean</em> или <em>String</em>. <br/><small>напр. <em>key1=value1 & int=1 & long=1L & double=1D & float=1F & bool=true & etc=%dm</em></small>
    ]]></string>
    <string name="help_widgetlist"><![CDATA[
          Для <b>добавления</b> или <b>удаления</b> виджета необходимо перейти на домашний экран устройства.<br/><br/>
          Для <b>изменения настроек</b> уже существующего виджета выберите его в списке ниже.<br/>
    ]]></string>
    <!--<string name="help_alarmclock" />-->
    <string name="help_themelist">
          [Icon Add]  Создайте тему или [Icon Copy] скопируйте настройки из существующей.\n
          \n
          [Icon Edit] Редактируйте или [Icon Delete] удаляйте темы.\n
          \n
          Стандартные темы со значком [Icon Default] не могут быть изменены.\n
    </string>

    <string name="help_calendar"><![CDATA[Добавить события в приложение "Календарь" (фазы луны, солнцестояние, равноденствие).<br />
        <br />
        <u><b><font color="#ff9900">Интеграция с календарями не настроена.</font></b></u><br />
        <br />
        Эта функция теперь доступна в виде <a href="moreInfoLink">отдельного приложения</a>.
    ]]></string>

    <string name="help_appearance_allowresize"><![CDATA[
      <big>Изменять макет виджета, чтобы заполнить доступное пространство</big><br/><br/>
      <i><b>[вкл.]</b></i> Виджет будет переключаться между макетами в зависимости от доступного места.<br/><br/>
      <i><b>[выкл.]</b></i> При изменении размера виджет сохраняет исходный макет. Используйте это вместе с параметром \"<i>масштабировать текст и значки</i>\" для очень крупных виджетов.<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_appearance_widgetlayout"><![CDATA[
      Этот виджет создан с <b>%1$s</b> <em>исходным макетом</em><br/></br/>
    ]]></string>
    <string name="help_appearance_title"><![CDATA[
        Поддерживаются следующие регулярные выражения:<br/>
        <br/>
        <b>Все виджеты:</b> <br />
                * <b>%d</b> дата (напр. 12 Февраля) <br/>
                * <b>%dd</b> день недели коротко (напр. Пон) <br/>
                * <b>%dD</b> день недели полный (напр. Понедельник) <br/>
                * <b>%dY</b> год (напр. 2018) <br/>
                * <b>%dt</b> время последнего обновления <br/>
                * <b>%dT</b> время посл.обн. с секундами <br/>
                * <b>%dm</b> миллисекунды времени посл.обн. <br/>
                <br/>
                * <b>%loc</b> название места (напр. Москва) <br />
                * <b>%lat</b> широта <br />
                * <b>%lon</b> долгота <br/>
                * <b>%lel</b> высота НУМ (напр. 186 метров) <br/>
                <br/>
                * <b>%s</b> источник данных, алгоритм (напр. sunrisesunsetlib) <br/>
                * <b>%t</b> идентификатор часового пояса (напр. Europe/Moscow) <br/>
                * <b>%id</b> appWidgetID <br/>
        <br/>
        <b>Виджет даты:</b> <br/>
            * <b>%M</b> календарь (напр. Григорианский) <br/>
        <br/>
        <b>Солнечный виджет:</b> <br/>
            * <b>%m</b> тип события коротко (напр. Гражданские) <br/>
            * <b>%M</b> тип события полный (напр. Гражданские сумерки) <br/>
            * <b>%o</b> режим отображения событий (напр. Прош./след., Сегодня) <br/>
        <br/>
        <b>Лунный виджет:</b> <br/>
            * <b>%i</b> освещенность луны в % (напр. 25%) <br/>
            * <b>%M</b> фаза луны (напр. Растущий полумесяц) <br/>
            * <b>%o</b> режим отображения событий (напр. Прош./след., Сегодня) <br/>
        <br/>
        <b>Виджет солнцестояния:</b> <br/>
            * <b>%m</b> тип события коротко (напр. Солнцестояние) <br/>
            * <b>%M</b> тип события полный (напр. Зимнее солнцестояние) <br/>
            * <b>%o</b> порядок отображения (напр. Ближайшее событие, Предстоящее событие) <br/>
    ]]></string>

</resources>