<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">

    <string name="help_battery_optimization"><xliff:g id="appName">%s</xliff:g> должно быть помечено как \"не оптимизировано\" для более точных результатов.</string>
    <string name="help_battery_optimization_aggressive">Ваше устройство <xliff:g id="manufacturer" example="Samsung">%s</xliff:g>, которое может потребовать дополнительной настройки для корректной работы.</string>
    <string name="help_restricted_bucket">The application has been placed in the rare or restricted app standby bucket. Alarms may fail to work reliably.</string>    <!-- TODO -->

    <string name="help_datasources">
        <![CDATA[
        Suntimes использует сторонние библиотеки для выполнения астрономических расчетов.<br/>
        <br/>
        Настройка <b>источника данных</b> позволяет выбирать между различными библиотеками (или выбирать между различными алгоритмами, предлагаемыми этими библиотеками). По умолчанию используется <b>time4a-time4j</b>.<br/>
        <br/>
        Эта настройка влияет на скорость и точность расчетов, а также может ограничивать доступность некоторых функций. <br/>
        <br/>
        Для получения дополнительной информации о доступных вариантах или расширении приложения для поддержки других библиотек, см. онлайн-помощь.
    ]]>
    </string>

    <string name="help_appearance_allowresize"><![CDATA[
      <big>Измените компоновку для заполнения пустого пространства<</big><br/><br/>
      <i><b>[enabled]</b></i> Виджет будет переключаться между компоновками в зависимости от доступного пространства.<br/><br/>
      <i><b>[disabled]</b></i> Виджет сохраняет свою первоначальную компоновку при изменении размера. Используйте эту опцию вместе с опцией \"<i>масштабировать текст и иконки</i>\" для очень больших виджетов.<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_appearance_widgetlayout"><![CDATA[
      Этот виджет был создан с <b>%1$s</b> <em>начальной компоновкой</em>.<br/></br/>
    ]]></string>
    <string name="help_appearance_title"><![CDATA[
        Поддерживаются следующие регулярные выражения:<br/>
        <br/>
        <b>Все виджеты:</b> <br />
                * <b>%d</b> дата (напр. 12 Февраля) <br/>
                * <b>%dd</b> день недели коротко (напр. Пон) <br/>
                * <b>%dD</b> день недели полный (напр. Понедельник) <br/>
                * <b>%dY</b> год (напр. 2018) <br/>
                * <b>%dt</b> время последнего обновления <br/>
                * <b>%dT</b> время посл.обн. с секундами <br/>
                * <b>%dm</b> миллисекунды времени посл.обн. <br/>
                <br/>
                * <b>%loc</b> название места (напр. Москва) <br />
                * <b>%lat</b> широта <br />
                * <b>%lon</b> долгота <br/>
                * <b>%lel</b> высота НУМ (напр. 186 метров) <br/>
                <br/>
                * <b>%s</b> алгоритм (напр. sunrisesunsetlib) <br/>
                * <b>%t</b> ID часового пояса (напр. Europe/Moscow) <br/>
                * <b>%id</b> appWidgetID <br/>
         <br/>
         <b>Солнечный виджет:</b> <br/>
                * <b>%m</b> тип события коротко (напр. Гражданские) <br/>
                * <b>%M</b> тип события полный (напр. Гражданские сумерки) <br/>
                * <b>%o</b> режим отображения событий (напр. Прош./след., Сегодня) <br/>
         <br/>
         <b>Лунный виджет:</b> <br/>
                * <b>%i</b> освещенность луны в % (напр. 25%) <br/>
                * <b>%M</b> фаза луны (напр. Растущий полумесяц) <br/>
                * <b>%o</b> режим отображения событий (напр. Прош./след., Сегодня) <br/>
         <br/>
         <b>Виджет солцестояния:</b> <br/>
                * <b>%m</b> тип события коротко (напр. Солнцестояние) <br/>
                * <b>%M</b> тип события полный (напр. Зимнее солнцестояние) <br/>
                * <b>%o</b> порядок отображения (напр. Ближайшее соб., Предстоящее соб.) <br/>
    ]]></string>


    <string name="help_general_calendarFormatPattern"><![CDATA[
          <b>Формат даты:</b> Шаблон формата даты.<br/>
          <br/>Доступные элементы могут отличаться в зависимости от календаря, но обычно включают..<br/>
          <br/>
          <b>E</b> : день недели <br/>
          <b>d</b> : день месяца <br/>
          <b>D</b> : день года <br/>
          <b>F</b> : день в месяца <br/>
          <b>M</b> : месяц года <br/>
          <b>y</b> : год эры <br/>
          <b>G</b> : эра <br/>
          <br/>
    ]]></string>

    <string name="help_general_moondialog"><![CDATA[
          \n[Icon Rising]  восход луны \t\t[Icon Noon]  лунный полдень
          \n[Icon Setting]  заход луны \t\t[Icon Midnight]  лунная полночь
          \n\nПоделиться [Icon Share] скопирует текст в буфер обмена.
    ]]></string>   <!-- each [Icon LABEL] is replaced with an actual icon at runtime -->

    <string name="help_general_timeMode2_1"><![CDATA[
          <b>Весенне кросс-кварталье:</b> Середина между зимним солнцестоянием и весенним равноденствием; <em>Февраль</em> [северное полушарие] или <em>Август</em> [южное полушарие].<br/><br/>
          <b>Летнее кросс-кварталье:</b> Середина между весенним равноденствием и летним солнцестоянием; <em>Май</em> [северное полушарие] или <em>Ноябрь</em> [южное полушарие].<br/><br/>
          <b>Осеннее кросс-кварталье:</b> Середина между летним солнцестоянием и осенним равноденствием; <em>Август</em> [северное полушарие] или <em>Февраль</em> [южное полушарие].<br/><br/>
          <b>Зимнее кросс-кварталье:</b> Середина между осенним равноденствием и зимним солнцестоянием; <em>Ноябрь</em> [северное полушарие] или <em>Май</em> [южное полушарие].<br/>
    ]]></string>   <!-- help contents: cross-quarter days -->

    <string name="help_eventlist"><![CDATA[
          [Icon OK] Выберите пользовательское событие.\n
          [Icon Add] Добавить, [Icon Edit] изменить или [Icon Delete] удалить пользовательское событие.\n
          \nПользовательские события могут быть отображены приложением, виджетами на главном экране, или использованы для запланированных будильников и уведомлений.\n
          [Icon View] Отмеченные события отображаются в приложении.
    ]]></string>

    <string name="help_alarms_bedtime"><![CDATA[
           [Icon Bedtime] Bedtime mode can be used to schedule <b>Do Not Disturb</b> during sleep hours.<br/>
           <br/>
           [Icon Reminder] Show a reminder notification before bedtime.<br/>
           [Icon Alarm] Schedule a wake up alarm for the next morning.<br/><br/>
    ]]></string>  <!-- TODO -->

    <string name="help_alarms_edit"><![CDATA[
          [Icon Back] для отмены без внесения изменений.<br/>
          [Icon Save] для сохранения, и [Icon Done] для сохранения и активации.<br/>
          [Icon Cancel] для сохранения и деактивации.<br/>
          [Icon Delete] для отмены и удаления.<br/>
          <br/>
          [Icon Offset] отображается, когда запланированное время смещено на до или после времени события.
    ]]></string>

    <string name="help_general_dst"><![CDATA[
          <b>Переход на летнее время:</b> [Icon DST] отображается, когда происходит переход на <b>летнее время</b>, или произведена корректировка по аналогичному правилу.<br/><br/>
    ]]></string>

    <string name="help_general_actualTime"><![CDATA[
          <b>Фактическое время:</b> Солнце находится на горизонте. Это приблизительное время восхода и захода солнца.<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_general_twilight"><![CDATA[
          <b>Гражданские сумерки:</b> Солнце в 6 градусах ниже линии горизонта, видны самые яркие звезды. В это время хватает света для большинства занятий на открытом воздухе без применения искусственного освещения.<br/><br/>
          <b>Навигационные сумерки:</b> Солнце в 12 градусах ниже линии горизонта, очертания объектов и сам горизонт становятся менее четкими. Уже недостаточно света для большинства занятий на открытом воздухе без искусственного освещения.<br/><br/>
          <b>Астрономические сумерки:</b> Солнце в 18 градусах ниже линии горизонта. Почти полная тьма.<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_general_riseSetOrder"><![CDATA[
          <b>Сегодня:</b> Отображение и установка времени для события на текущую дату.<br/><br/>
          <b>Прош./след. событие:</b> Время последнего завершившегося события и предстоящего (грядущего) события.<br/>
    ]]></string>

    <string name="help_general_timeMode2"><![CDATA[
          <b>Весеннее равноденствие:</b> Начало астрономической весны; <em>Март</em> [северное полушарие] или <em>Сентябрь</em> [южное полушарие]. Мартовское равноденствие также называется <em>равноденствием, направленным на север</em>.<br/><br/>
          <b>Летнее солнцестояние:</b>  Начало астрономического лета; <em>Июнь</em> [северное полушарие] или <em>Декабрь</em> [южное полушарие]. Июньское солнцестояние также называется <em>северным солнцестоянием</em>.<br/><br/>
          <b>Осеннее равноденствие:</b>  Начало астрономической осени; <em>Сентябрь</em> [северное полушарие] или <em>Март</em> [южное полушарие]. Сентябрьское равноденствие также называется <em>равноденствием, направленным на юг</em>.<br/><br/>
          <b>Зимнее солнцестояние:</b>  Начало астрономической зимы; <em>Декабрь</em> [северное полушарие] или <em>Июнь</em> [южное полушарие]. Декабрьское солнцестояние также называется <em>южным солнцестоянием</em>.<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_general_tropicalyear"><![CDATA[
          <b>Тропический год:</b> Полный цикл сезонов. Продолжительность <em>тропического года</em> измеряется от одного <em>весеннего равноденствия</em> до следующего. В среднем она составляет <em>~365.24 дня</em>, с точной продолжительностью, которая варьируется каждый год (до 30 минут).<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_general_solartime"><![CDATA[
          <b>Истинное солнечное время:</b> Время по солнцу. Время определяется путем отслеживания движения видимого солнца относительно заданной точки (долготы и широты).
          <br/><br/>
          Движение видимого солнца непостоянно. Оно меняется в зависимости от сезона из-за наклона эклиптики и эксцентриситета орбиты Земли.
          Продолжительность каждого видимого солнечного дня, измеряемого от одного солнечного полудня до следующего, может быть немного длиннее или короче 24 часов (в пределах 30 секунд).
          Эти небольшие вариации накапливаются с каждым днем и усредняются в течение года.
          <br/><br/>

          <b>Среднее солнечное время:</b> Время по часам. Определяется исходя из среднегодовой позиции солнца с учетом заданной долготы.
          <br/><br/>
          Усредненное движение солнца является равномерным с поправкой на наклон и эксцентриситет орбиты Земли.
          Продолжительность каждого среднего солнечного дня составляет ровно 24 часа.<br/><br/>

          <b>Уравнение времени:</b> разница между средним солнечным временем (ССВ) и истинным солнечным временем (ИСВ).
          Это накопленное изменение видимого солнечного дня.
          <br/><br/>
          Разница между ССВ и ИСВ может составлять до 16 минут и зависит от сезона.
          <br/><br/>

          <i>Данное приложение использует математический алгоритм для вычисления уравнения времени (и расчета истинного солнечного времени).
          Ваше местоположение используется для определения среднего солнечного времени.</i>
          <br/><br/>

    ]]></string>
    <string name="help_general_daylength"><![CDATA[
        <b>Продолжительность [светового] дня:</b> Время между восходом и заходом солнца.<br/><br/>
        <b>Доступный [для использования] свет:</b> Время между началом утренних и концом вечерних гражданских сумерек.<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_general_moonillum"><![CDATA[
        <b>Освещенность луны:</b> На главной странице отображается освещенность луны в лунный полдень, а в диалоговом окне (по нажатию) отображается ее текущая освещеность.<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_general_goldhour"><![CDATA[
        <b>Золотой час (Golden Hour):</b> Солнце находится на 6 градусов выше или ниже линии горизонта. Утром золотой час начинается с гражданских сумерек и заканчивается вскоре после восхода солнца. Вечером золотой час начинается незадолго до заката и заканчивается гражданскими сумерками.<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_general_bluehour"><![CDATA[
        <b>Режимное время (Blue Hour):</b> Солнце находится между 8 и 4 градусами ниже линии горизонта. Начало и конец режимного времени приходится на период между навигационными и гражданскими сумерками.<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_action_launch"><![CDATA[
        См. <b>Intents and Intent Filters</b> по адресу<br/><a href="https://developer.android.com/guide/components/intents-filters">developer.android.com/guide/components/intents-filters</a>.
        <br/><br/>
        Все поля необязательны (значения могут быть оставлены пустыми для использования значений по умолчанию).
        <br/>
        <br/>
        <b>Action:</b> Строка действия. <br/><small>напр. <em>android.intent.action.VIEW</em></small>
        <br/>
        <br/>
        <b>Class:</b> Полное имя класса. <br/><small>напр. <em>suntimeswidget.SuntimesActivity</em></small>
        <br/>
        <br/>
        <b>Data:</b> URI, который содержит прикрепляемые данные или указывает на них. Поддерживаются регулярные выражения. <br/><small>напр. <em>geo:%lat,%lon</em></small>
        <br/>
        <br/>
        <b>Mime:</b> Mime-тип прикрепляемых данных.
        <br/>
        <br/>
        <b>Extras:</b> Разделенные знаком \"<em>&amp;</em>\" строки, содержащие дополнительные значения. Поддерживаются регулярные выражения.<br/><br/>Значения могут быть представлены типами <em>int</em>, <em>long</em>, <em>double</em>, <em>float</em>, <em>boolean</em> или <em>String</em>. <br/><small>напр. <em>key1=value1 & int=1 & long=1L & double=1D & float=1F & bool=true & etc=%dm</em></small>
    ]]></string> <!-- TODO: added Package: -->
    <string name="help_widgetlist"><![CDATA[
          Для <b>добавления</b> или <b>удаления</b> виджета необходимо перейти на домашний экран устройства.<br/><br/>
          Для <b>изменения настроек</b> уже существующего виджета выберите его в списке ниже.<br/>
    ]]></string>
    <!--<string name="help_alarmclock" />-->
    <string name="help_themelist">
          [Icon Add]  Создайте тему или [Icon Copy] скопируйте настройки из существующей.\n
          \n
          [Icon Edit] Редактируйте или [Icon Delete] удаляйте темы.\n
          \n
          Стандартные темы со значком [Icon Default] не могут быть изменены.\n
    </string>

    <string name="help_calendar"><![CDATA[Добавить события в приложение "Календарь" (фазы луны, солнцестояние, равноденствие).<br />
        <br />
        <u><b><font color="#ff9900">Интеграция с календарями не настроена.</font></b></u><br />
        <br />
        Эта функция теперь доступна в виде <a href="moreInfoLink">отдельного приложения</a>.
    ]]></string>  <!-- TODO: update; 'has been removed' -> 'was removed in v0.10.0' -->

    <string name="help_worldmap_background">
      <xliff:g id="projectionName" example="Azimuthal Equidistant">%1$s</xliff:g> (<xliff:g id="centerLatitude" example="0">%2$s</xliff:g>, <xliff:g id="centerLongitude" example="0">%3$s</xliff:g>)
      \n\n<xliff:g id="proj4String" example="+proj4=eqd ..">%4$s</xliff:g>
      \n\nДля достижения наилучших результатов выберите изображение, соответствующее заданным характеристикам.
    </string>

</resources>