<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">

    <string name="help_battery_optimization">Estas konsilinde agordi la aplikaĵon <xliff:g id="appName">%s</xliff:g> kiel “ne optimumigitan”.</string>
    <string name="help_battery_optimization_aggressive">Tio ĉi estas aparato <xliff:g id="manufacturer" example="Samsung">%s</xliff:g>, kiu povas bezoni plian agordadon por funkcii ĝuste.</string>
    <string name="help_restricted_bucket">La aplikaĵo apartenas al la aro de malofte uzataj aŭ limigitaj aplikaĵoj. Alarmoj povos ne funkcii ĝuste.</string>

    <string name="help_datasources">
        <![CDATA[
        La aplikaĵo Suntempoj uzas eksterajn bibliotekojn fari astrosciencajn kalkulojn.<br/>
        <br/>
        La agordo <b>Fontoj de datumoj</b> ebligas elekti diversajn bibliotekojn (aŭ diversajn algoritmojn liveratajn de tiuj bibliotekoj). Implicite estas uzata <b>time4a-time4j</b>.<br/>
        <br/>
        Tiu ĉi agordo efikas sur rapido kaj precizo de kalkuloj, kaj povas limigi disponeblajn eblojn.<br/>
        <br/>
        Por akiri pliajn informojn pri disponeblaj bibliotekoj/algoritmoj kaj kiel etendiĝi la aplikaĵon por subteni aliajn bibliotekojn, legu la helpon enrete (en la angla).
    ]]>
    </string>

    <string name="help_appearance_allowresize"><![CDATA[
      <big>Baskuligi inter aranĝoj por plenigi disponeblan spacon</big><br/><br/>
      <i><b>[aktiva]</b></i> La fenestraĵo ŝanĝos sian aranĝon depende de disponebla spaco.<br/><br/>
      <i><b>[malaktiva]</b></i> La fenestraĵo tenos sian komencan aranĝon dum aligrandigo. Uzu tion ĉi kun la eblo “<i>Skali tekstojn kaj bildsimbolojn</i>” por tre grandaj fenestraĵoj.<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_appearance_widgetlayout"><![CDATA[
      Tiu ĉi fenestraĵo estis kreita kun la <em>aranĝo</em> <b>%1$s</b>.<br/></br/>
    ]]></string>
    <string name="help_appearance_title">
        <![CDATA[
        La jenaj mallongigoj estas subtenataj:<br/>
        <br/>
        <b>Ĉiuj fenestraĵoj:</b> <br />
                • <b>%d</b> – dato (ekz. Februaro 12) <br/>
                • <b>%dd</b> – tago (mallonge) (ekz. lu) <br/>
                • <b>%dD</b> – tago (longe) (ekz. lundo) <br/>
                • <b>%dY</b> – jaro (ekz. 2018) <br/>
                • <b>%dt</b> – tempo de lasta aktualigo <br/>
                • <b>%dT</b> – tempo (kun sekundoj) de lasta aktualigo <br/>
                • <b>%dm</b> – tempo (en milisekundoj) de lasta aktualigo <br/>
                <br/>
                • <b>%loc</b> – etikedo (ekz. Bjalistoko) <br/>
                • <b>%lat</b> – latitudo <br/>
                • <b>%lon</b> – longitudo <br/>
                • <b>%lel</b> – altitudo (ekz. 139) <br/>
                <br/>
                • <b>%s</b> – datum‑fonto (ekz. sunrisesunsetlib) <br/>
                • <b>%t</b> – horzono (id) (ekz. Europe/Warsaw) <br/>
                • <b>%id</b> – appWidgetID <br/>
         <b>Dataj fenestraĵojt:</b> <br/>
                • <b>%M</b> – kalendar-speco (ekz. gregoria) <br/>
         <br/>
         <b>Sunaj fenestraĵoj:</b> <br/>
                • <b>%m</b> – reĝimo (mallonge) (ekz. civila) <br/>
                • <b>%M</b> – reĝimo (longe) (ekz. civila krepusko) <br/>
                • <b>%o</b> – kioma okazaĵo (ekz. antaŭa/sekva, hodiaŭa) <br/>
         <br/>
         <b>Lunaj fenestraĵoj:</b> <br/>
                • <b>%i</b> – prilumeco (ekz. 25%) <br/>
                • <b>%M</b> – lunfazo (ekz. kreskanta post‑lunduono) <br/>
                • <b>%o</b> – kioma okazaĵo (ekz. antaŭa/sekva, hodiaŭa) <br/>
         <br/>
         <b>Solsticaj fenestraĵoj:</b> <br/>
                * <b>%m</b> – reĝimo (mallonge) (ekz. solstico) <br/>
                * <b>%M</b> – reĝimo (longe) (ekz. vintra sunekstremo) <br/>
                * <b>%o</b> – kioma okazaĵo (ekz. antaŭa, plej proksima, sekva) <br/>
         ]]>
    </string>

    <string name="help_general_calendarFormatPattern"><![CDATA[
          <b>Aranĝo de dato</b> laŭ «Date Format Pattern Syntax».<br/>
          <br/>Disponeblaj elementoj diferencas depende de kalendaro, kutimaj elementoj estas:<br/>
          <br/>
          <b>E</b> : tago de semajno <br/>
          <b>d</b> : tago de monato <br/>
          <b>D</b> : tago de jaro <br/>
          <b>F</b> : semajno de monato <br/>
          <b>M</b> : monato de jaro <br/>
          <b>y</b> : jaro de erao <br/>
          <b>G</b> : erao <br/>
          <br/>
    ]]></string>

    <string name="help_general_moondialog"><![CDATA[
          \n[Icon Rising]  lunleviĝo \t\t[Icon Noon]  lun-plejsupro
          \n[Icon Setting]  lunsubiro \t\t[Icon Midnight]  lun-plejmalsupro
          \n\nLa butono “[Icon Share] Kunhavigi” kopias tekston al la tondujo.
    ]]></string>   <!-- each [Icon LABEL] is replaced with an actual icon at runtime -->

    <string name="help_general_timeMode2_1"><![CDATA[
          <b>Mezo de astronomia vintro:</b> mezpunkto inter vintra sunekstremo kaj printempa tegnoktegaleco; okazas en <em>Februaro</em> sur la norda duonsfero kaj en <em>Aŭgusto</em> sur la suda duonsfero. Koincidas kun la vika festo Imbolko.<br/><br/>
          <b>Mezo de astronomia printempo:</b> mezpunkto inter printempa tagnoktegaleco kaj somera sunekstremo; okazas en <em>Majo</em> sur la norda duonsfero kaj en <em>Novembro</em> sur la suda duonsfero. Koincidas kun la vika festo Belteno.<br/><br/>
          <b>Mezo de astronomia somero:</b> mezpunkto inter somera sunekstremo kaj aŭtuna tagnoktegaleco; okazas en <em>Aŭgusto</em> sur la norda duonsfero kaj en <em>Februaro</em> sur la suda duonsfero. Koincidas kun la vika festo Lunaso.<br/><br/>
          <b>Mezo de astronomia aŭtuno:</b> mezpunkto inter aŭtuna tagnoktegaleco kaj vintra sunekstremo; okazas en <em>Novembro</em> sur la norda duonsfero kaj en <em>Majo</em> sur la suda duonsfero. Koincidas kun la vika festo Saveno.<br/>
    ]]></string>   <!-- help contents: cross-quarter days -->

    <string name="help_eventlist"><![CDATA[
          [Icon OK] : elekti propran okazaĵon.\n
          [Icon Add] : aldoni, [Icon Edit] : redakti, [Icon Delete] : forigi propran okazaĵon.\n
          \nPropraj okazaĵoj povas esti montrataj en la aplikaĵo, en fenestraĵoj aŭ uzataj por ekigi proprajn alarmojn kaj sciigojn.\n
          [Icon View] Markitaj okazaĵoj estas montrataj en la aplikaĵo.
    ]]></string>

    <string name="help_alarms_bedtime"><![CDATA[
           [Icon Bedtime] Dormtempa reĝimo ebligas plani la <b>senĝenan reĝimon</b> dum dormhoroj.<br/>
           <br/>
           [Icon Reminder] Montras rememorigan sciigon antaŭ dormtempo.<br/>
           [Icon Alarm] Planas vekan alarmon por la sekva mateno.<br/><br/>
    ]]></string>

    <string name="help_alarms_edit"><![CDATA[
          [Icon Back] : rezigni sen fari ŝanĝojn.<br/>
          [Icon Save] : konservi, [Icon Done] : konservi kaj aktivigi.<br/>
          [Icon Cancel] : konservi kaj malaktivigi.<br/>
          [Icon Delete] : ne konservi kaj forigi.<br/>
          <br/>
          [Icon Offset] estas montrata kiam alarmo estas planita antaŭ aŭ post la tempo de okazaĵo.
    ]]></string>

    <string name="help_general_dst"><![CDATA[
          <b>Somera tempo:</b> la emblemo [Icon DST] estas montrata kiam la nuna tempo estas ŝanĝita per aldoni unu horon aŭ per alia simila regulo.<br/><br/>
    ]]></string>

    <string name="help_general_actualTime"><![CDATA[
          <b>Reala sunleviĝo/sunsubiro:</b> la Suno estas sur la horizonto, tio ĉi estas proksimuma tempo de sunleviĝo aŭ sunsubiro.<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_general_twilight"><![CDATA[
          La <b>tempoj de sunleviĝoj</b> markas komencon por ĉiu <b>matena krepusko</b>, la <b>tempoj de sunsubiroj</b> markas finon de ĉiu <b>vespera krepusko</b>.<br/><br/>
          <b>Civila krepusko:</b> la Suno estas malpli ol 6&nbsp;gradoj sub la horizonto. La plej helaj steloj estas videblaj. Estas sufiĉe da lumo por fari plejparte de agadoj eksterdome sen artefarita prilumado.<br/><br/>
          <b>Naŭtika krepusko:</b> la Suno estas inter 6 kaj 12&nbsp;gradoj sub la horizonto. Konturoj de objektoj kaj la horizonto estas kvazaŭ nevideblaj. Lumo mankas por plejparte de agadoj eksterdome sen artefarita prilumado.<br/><br/>
          <b>Astronomia krepusko:</b> la Suno estas inter 12 kaj 18&nbsp;gradoj sub la horizonto. Preskaŭ nigra nokto.<br/>
          <b>Astronomia nokto:</b> la Suno estas pli ol 18&nbsp;gradoj sub la horizonto. La malplej helaj steloj estas videblaj.<br/><br/>
    ]]></string>
    <string name="help_general_twilight_more"><![CDATA[
        <b>Blanka nokto:</b> la Suno ne iras pli malsupre ol 6 gradoj sub la horizonto. Estas sufiĉe da lumo por plejparto da agadoj eksterdome dum la tuta nokto.<br/><br/>
        <b>Blanka nokto astronomia:</b> la Suno ne iras pli malsupre ol 18 gradoj sub la horizonto. Estas krepusko dum la tuta nokto kaj la ĉielo ne iĝas plene nigra.<br/><br/>
        <b>Polusa tago:</b> la Suno ne iras sub la horizonto (24 horoj da sunlumo). Ĝi ankaŭ nomiĝas <b>noktmeza Suno</b>.<br/><br/>
        <b>Polusa nokto:</b> la Suno ne iras super la horizonto (24 horoj da mallumo).<br/><br/>
    ]]></string>
    <string name="help_general_riseSetOrder"><![CDATA[
          <b>Hodiaŭa:</b> tempoj de leviĝo kaj subiro por la hodiaŭa dato.<br/><br/>
          <b>Antaŭa/sekva:</b> tempo de la eksa okazaĵo kaj la sekva okazaĵo.<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_general_timeMode2"><![CDATA[
          <b>Printempa tagnoktegaleco (ekvinokso):</b> la komenco de astronomia printempo. Okazas en <em>Marto</em> sur la norda duonsfero kaj en <em>Septembro</em> sur la suda duonsfero.<br/><br/>
          <b>Somera sunekstremo (solstico):</b> la komenco de astronomia somero. Okazas en <em>Junio</em> sur la norda duonsfero kaj en <em>Decembro</em> sur la suda duonsfero.<br/><br/>
          <b>Aŭtuna tagnoktegaleco (ekvinokso):</b> la komenco de astronomia aŭtuno. Okazas en <em>Septembro</em> sur la norda duonsfero kaj en <em>Marto</em> sur la suda duonsfero.<br/><br/>
          <b>Vintra sunekstremo (solstico):</b> la komenco de astronomia vintro. Okazas en <em>Decembro</em> sur la norda duonsfero kaj en <em>Junio</em> sur la suda duonsfero.<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_general_tropicalyear"><![CDATA[
          <b>Tropika (suna) jaro:</b> la plena ciklo de sezonoj. La longo de la <em>tropika jaro</em> estas kalkulata de unu <em>Marta tagnoktegaleco</em> ĝis la sekva. Ĝi daŭras mezume <em>≈365,24&nbsp;tagoj</em> kaj la preciza longo varias de jaro al jaro (maksimume je 30&nbsp;minutoj).<br/>
    ]]></string>

    <string name="help_general_solartime"><![CDATA[
          <b>Ŝajna suntempo:</b> tempo de sunhorloĝo. La tempo determinita per spuri movon de ŝajna Suno al la agordita longitudo kaj latitudo.<br/><br/>
          Ŝajna movo de Suno ne estas konstanta. Ĝi ŝanĝiĝas laŭ sezonoj pro aksa kliniĝo de ekliptiko kaj pro discentreco de Tera orbito.
          Longo de ĉiu ŝajna suna tago – mezurita inter du tagmezoj – povas iomete malegali al 24&nbsp;horoj (maksimume je 30&nbsp;s).
          Tiuj etaj ŝanĝoj kolektiĝas kun ĉiu pasigita tago (kaj nuliĝas dum jaro).<br/><br/>
          <b>Mezuma suntempo:</b> horloĝa tempo. La tempo determinita el mezuma pozicio de Suno por agordita longitudo.<br/><br/>
          Mezuma movo de Suno enhavas korektojn por aksa kliniĝo kaj discentreco kaj estas egaligita.
          Longo de ĉiu mezuma suna tago estas ekzakte 24&nbsp;horoj.<br/><br/>
          <b>Ekvacio de tempo:</b> diferenco inter mezuma suntempo kaj ŝajna suntempo.
          Estiĝis pro kolektigitaj diferencoj inter ŝajnaj sunaj tagoj.<br/><br/>
          Ŝajna suntempo povas diferenci de mezuma suntempo maksimume je 16&nbsp;minutoj, depende de sezono.<br/><br/>
          <i>Tiu ĉi aplikaĵo uzas algoritmon por kalkuli ekvacion de tempo (kaj derivi ŝajnan suntempon).
          Via pozicio estas uzata por kalkuli mezuman suntempon.</i>
          <br/><br/>
    ]]></string>

    <string name="help_general_daylength"><![CDATA[
        <b>Longo de tago:</b> kvanto da tempo inter sunleviĝo kaj sunsubiro.<br/><br/>
        <b>Kiom da uzebla lumo:</b> kvanto da tempo inter civila sunleviĝo kaj civila sunsubiro.<br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="help_general_moonillum"><![CDATA[
        <b>Prilumeco de Luno:</b> fenestraĵoj kaj la ĉefa paĝo vidigas prilumecon de la Luno je ĝia supra kulmino (mezpunkto inter lunleviĝo kaj lunsubiro), sed la ekrano de lun-informoj vidigas nunan prilumecon de la Luno.<br/><br/>
    ]]></string>
    <string name="help_general_goldhour"><![CDATA[
        <b>Ora horo:</b> la Suno estas inter 6&nbsp;gradoj sub kaj super la horizonto. Matene la ora horo komenciĝas kun civila krepusko kaj finiĝas baldaŭ post sunleviĝo. Vespere la ora horo komenciĝas tuj antaŭ sunsubiro kaj finiĝas kun civila krepusko.<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_general_bluehour"><![CDATA[
        <b>Blua horo:</b> la Suno estas inter 8&nbsp;kaj&nbsp;4&nbsp;gradoj sub la horizonto. Komenco kaj fino de la blua horo okazas inter civila kaj naŭtika krepuskoj.<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_action_launch"><![CDATA[
    Ćiuj kampoj estas malnepraj (iliaj valoroj povas esti malplenaj por ekigi <em>implicitan agon</em>).
    <br/>
    <br/>
    <b>Ago:</b> ĉeno de ago.<br/><small>ekz. <em>android.intent.action.VIEW</em></small>
    <br/>
    <br/>
    <b>Pakaĵo:</b> nomo de pakaĵo.<br/><small>ekz. <em>app.package.name</em></small>
    <br/>
    <br/>
    <b>Klaso:</b> plena nomo de klaso.<br/><small>ekz. <em>app.package.name.MainActivity</em></small>
    <br/>
    <br/>
    <b>Datumo:</b> ligilo enhavanta aŭ liganta al datumoj. Subtenas <em>%a</em>nstataŭigojn. <small>ekz. <em>geo:%lat,%lon</em></small>
    <br/>
    <br/>
    <b>MIME:</b> MIME-tipo de aldonataj datumoj.
    <br/>
    <br/>
    <b>Ekstraj:</b> ĉeno enhavanta pliajn valorojn apartigitajn per la signo <em>&amp;</em>. Subtenas <em>%a</em>nstataŭigojn.<br/><br/>Valoroj povas esti <em>int</em>, <em>long</em>, <em>double</em>, <em>float</em>, <em>boolean</em> aŭ String. <small>ekz. <em>key1=value1 & int=1 & long=1L & double=1D & float=1F & bool=true & etc=%dm</em></small>]]></string>
    <string name="help_widgetlist"><![CDATA[
          Por <b>aldoni novan fenestraĵon</b>, iru al la ĉefekrano.<br/><br/>
          Por <b>reagordi ekzistantan fenestraĵon</b>, elektu ĝin el la jena listo.<br/>
    ]]></string>
    <string name="help_themelist">
          [Icon Add] Krei novan haŭton aŭ [Icon Copy] kopii ekzistantan.\n
          \n
          [Icon Edit] Redakti aŭ [Icon Delete] forigi haŭtojn.\n
          Oni ne povas modifii [Icon Default] implicitajn haŭtojn.
    </string> <!-- text explains themelist actions/icons; [Icon tags] are substituted at runtime (should remain unaltered)  -->

    <string name="help_calendar"><![CDATA[Aldoni okazaĵojn (lunfazojn, sunekstremojn kaj tagnoktegalecojn) al la aplikaĵo de kalendaro.<br />
        <br />
        <u><b><font color="#ff9900">Interago kun kalendaro estis forigita en la versio 0.10.0.</font></b></u><br />
        <br />
        Tiu ĉi eblaĵo estas nun disponebla kiel <a href="moreInfoLink">aparta aplikaĵo</a>.
    ]]></string>

    <string name="help_worldmap_background">
      <xliff:g id="projectionName" example="Azimuthal Equidistant">%1$s</xliff:g> projekcio (<xliff:g id="centerLatitude" example="0">%2$s</xliff:g>, <xliff:g id="centerLongitude" example="0">%3$s</xliff:g>)
      \n\n<xliff:g id="proj4String" example="+proj4=eqd ..">%4$s</xliff:g>
      \n\nPor plej bonaj rezultoj elektu bildon kun la jenaj atributoj.
    </string>

</resources>